%\chapter{Limite e continuidade}
\section{Exercícios.}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Limite de funções}

\exercicio
Prove (por contradição) que $\limds_{x\rightarrow 0} \f{1}{x}$ não existe. 


% Valor: 2.0
\exerciciolB Para $f:A\rightarrow\R$, dê as definições rigorosas de
$\limds_{x
\rightarrow+\infty}f(x)=k$ e $\limds_{x\rightarrow-\infty}f(x)=+\infty$.

\exerciciolA \nometeo{Teorema do Sanduíche%
\index{Teorema!do Sanduíche}} 
Sejam $f,g,h:A\rightarrow\R$. Prove que se $f(x)\le g(x)\le h(x)$ para todo
$x\in A$ e $\limds_{x\rightarrow x_0} f(x)=\limds_{x\rightarrow x_0}h(x)=k$, então
$\limds_{x\rightarrow x_0}g(x)=k$.

\exerciciolB Nos exercícios abaixo, $\lfloor x\rfloor $ denota a parte inteira
de $x\in\R$ (veja a Definição \ref{Def: Funcao Parte Inteira}). Determine:

\eitem $\limds_{x\rightarrow+\infty}x\lfloor1/x\rfloor$;
\qquad
\eitem $\limds_{x\rightarrow0}x\lfloor1/x\rfloor$.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Funções contínuas}


\exerciciolA Seja $f$ contínua definida em $[a,b]$.
Prove que existe $h$ contínua com domínio igual a $\R$ 
que seja uma extensão de $f$
(caso particular do 
\nometeo{Teorema de extensão de Tietze\index{Teorema!de Tietze}}.
Dê um exemplo que prove que isto é falso se substituirmos $[a,b]$ por
$(a,b)$. % ([Sp] p.98 no.13).


% Valor: 1.0
\exerciciolA Sejam $f,g,h:\R\rightarrow\R$ contínua. Prove que 
$Z=\{x\in\R\ ;\ f(x)=0\}$ (zeros de $f$)
é fechado. Conclua que
%, se $f,g:\R\rightarrow\R$ são contínuas,
 $C=\{x\in\R\ ;\ f(x)=g(x)\}$ é fechado.

	\exerciciolA Sejam ${\cal T}^-$ os transcendentes negativos e 
	${\cal A}^+$ os
	algébricos positivos.\\ Defina 
	$f:{\cal T}^-\cup {\cal A}^+\rightarrow[0,+\infty)$
	por $f(x)=x^2$. 
	
	(a) Prove que $f$ é uma bijeção contínua cuja a
	inversa é descontínua em todos os pontos menos no zero
([L] p.195  no.21).	

        (b) Determine a oscilação $w(f^{-1}; \pi^2)$.

        (c) Determine a oscilação $w(f^{-1}; y_0)$ para cada
	$y_0\in[0,+\infty)$.

% Valor: 3.0
\exerciciolB
\label{Exc: Bijecao continua de inversa descontinua}
Seja $f:[0,1)\cup[2,3]\rightarrow[0,2]$ dada por $f(x)=x$ se $x\in[0,1)$ ou
$f(x)=x-1$ se $x\in[2,3]$. Prove que $f$ é uma bijeção contínua com inversa
dada por $f^{-1}(y)=y$ se $y\in[0,1)$ ou $f^{-1}(y)=y+1$ se $y\in[1,2]$. Conclua
que $f^{-1}$ é descontínua em $1$.

% Valor: 2.0
\exerciciolB Prove que se $f:A\rightarrow\R$ é contínua, então $|f|$ é contínua.
A recíproca é verdadeira? Ou seja, podemos afirmar que se $|f|$ é contínua,
então $f$ é contínua?


\exercicioextra \label{Exc: Pegadinha da continuidade}
Sejam $f:\R\rightarrow\R$ e $A\subset\R$. Considere a seguinte definição: $f$ é
contínua em $A$ se $f$ é contínua em todos os elementos de $A$.

\eitem Prove que se $f$ é contínua em $A$, então $\rest{f}{A}$ é contínua.

\eitem Encontre um exemplo onde $\rest{f}{A}$ é contínua mas $f$ é não é contínua em
$A$.

Dica: $A=\Q$, $f=I_\Q$.
%\section{Limite e Continuidade}
	\exerciciolA Prove que se $f$ e $g$ são contínuas então:

	(a) $h=\max(f,g)$ é contínua;\qquad 
	(b) $l=\max(f_1, \ldots, f_n)$ é contínua.

	Dica: $\max(a,b)=(a+b+|a-b|)/2$.

	\exerciciolB (colando funções contínuas) 
	Suponha que $f$ é contínua em $[a,b]$ e $g$ é continua
	em $[b,c]$ com $f(b)=g(b)$. Defina $h$ em $[a,c]$ por
	$h(x)=f(x)$ para $x\in[a,b]$ e $h(x)=g(x)$ para $x\in(b,c]$.
	Prove que $h$ é contínua em $[a,c]$
	([Sp] p.98 no.14).

	\exerciciolA Seja $A$ um conjunto discreto (i.e., todos seus pontos
	são isolados). Prove
	que ${\cal F}(A; \R)= {C}(A; \R)$, i.e., que toda função
	de $A$ em $\R$ é contínua.

	\exercicio 
	Seja $f:\R\rightarrow\R$ contínua e $A$ um conjunto aberto.
%(a) Prove que $f^{-1}(A)$ é um conjunto aberto;
Dê um exemplo onde $f(A)$ não é um conjunto aberto.
Conclua que   
função contínua não leva, necessariamente, aberto em aberto.
%Obs: Na realidade podemos utilizar (a) como definição de função contínua sem
%utilizar sequências pois a condição é equivalente a continuidade.

\exercicio Encontre uma função $f$ que
seja descontínua nos seguintes pontos, mas contínua em todos os
outros
([Sp] p.98 no.6):

(a) $1, \frac{1}{2}, \frac{1}{3}, \frac{1}{4}, \ldots$; \qquad
(b) $0, 1, \frac{1}{2}, \frac{1}{3},\frac{1}{4},  \ldots$ 

	\exerciciolA
	\label{Exc: fcont}%
	Prove que $f:A\rightarrow\R$ é contínua 
	\underline{sse}
	$\forall\varepsilon>0, \exists\delta>0$ tal que
	$f(B_\delta(x_0)\cap A)\subset B_\varepsilon(f(x_0))$.

	\exerciciolA 
%Considere $f$ uma função limitada. 
%	Definimos a oscilação de $f:A\rightarrow\R$ em $x\in A$
%	 por $w(f;x)=\inf\{\diam f(B_\delta(x)\cap A); \delta>0\}$ 
	Determine $w(f; x)$ (oscilação de $f$) e
	os pontos de descontinuidade, de:

	\eitem $f(x)=x/|x|$ para $x\not=0$ e $f(0)=0$;
\qquad
	\eitem $f=I_\Q$; 
%	(função característica ou indicadora: veja Definição~\ref{Def: funcar});

	\eitem $f(x)=xI_\Q(x)$;
\qquad
	\eitem $f(x)=\sen(1/x)$ para $x\not=0$ e $f(0)=0$;

	\eitem $f(x)=\sen(x)/|\sen(x)|$ para $\sen(x)\neq 0$, $f(x)=0$ caso
	contrário;
	
	\eitem $f:\R\rightarrow\R$ definida por $f(x)=0$ se
	$x\in\R-\Q$,  $f(p/q)=1/q$ se $p/q$ é fração irredutível com
	$q>0$ e $f(0)=0$; 
        \label{funcaomaluca}\index{Função!estranha}

        Dica: esboce o gráfico para $q=2, 3, \ldots$

	\eitem $f(x)$ igual ao primeiro algarismo da expansão decimal de
	$x$ ([Sp] p.70 no.17);

	\eitem $f(x)=0$ se $1$ não aparece na expansão decimal de $x$ e
	$f(x)=n$ se $1$ aparece na n-ésima posição([Sp] p.70 no.17).

\exercicio
Esboce o gráfico e determine os pontos de descontinuidade de
([Sp] p.70 no.17):

(a)  $f(x)$ igual ao segundo algarismo da expansão decimal de
	$x$; 

(b)  $f(x)$ igual ao número de 7's  da expansão decimal de
	$x$ se este número é finito e zero caso contrário. 


	\exercicio  
%	Dado um conjunto limitado $X$ definimos seu diâmetro
%$\diam(X)=\sup\{|x-y|, x,y\in X\}$. 
Prove que:


\eitem se $X\subset Y$ então $\diam (X) \leq \diam (Y)$;
\hfill
\eitem $\diam (X) = \sup (X) - \inf (X)$;

\eitem $\diam (X)=\diam(\overline X)$; 
\label{Exc: diametro}
\hfill
\eitem $\diam(|X|)\leq \diam(X)$ onde $|X|=\{|x|; x\in X\}$.

      \eitem Determine $\diam (\Q^\cc\cap[0,1])$ e  $\diam (B_\varepsilon(x))$.


	\exerciciolB 
	\label{Exc: oscilacao}
	Prove que: 

	(a) se $f$ é contínua em $A$ então
	$\forall\varepsilon>0\ \exists\delta>0$ tal que 
	$\diam\left(f(B_\delta(x_0)\cap A)\right)\leq \varepsilon$;

	(b) $w(f;x)=0$ %(oscilação de $f$ em $x$)
	para todo $x\in A$ se, e somente se, $f$ é contínua em
$A$;
	
	(c) pode-se trocar $\inf$ por $\limds_{\delta\rightarrow 0^+}$ na definição de oscilação.

   \exercicio 
   \nometeo{Teorema da mudança de variáveis no limite}
   \label{exc: mudanca variavel limite}
   
   (a) Prove que 
   $\limds_{x\rightarrow 0} f(a+x) = \limds_{h\rightarrow a} f(h)$;
 
   (b) Generalize (a): Seja
   $g$ uma função contínua em $a$. Então
$\limds_{x\rightarrow a} f(g(x)) = \limds_{h\rightarrow g(a)} f(h)$
caso os limites existam.

	\exercicioextra Suponha que $a$ é ponto interior de $A$. 
Suponha que os limites laterais em $a$ existem para uma
função $f$. Prove que $w(f;a)$ é a  maior diferença 
entre os números: 
$f(a)$,
$\displaystyle\lim_{x\rightarrow\, a^+} f(x)$,
$\displaystyle\lim_{x\rightarrow\, a^-} f(x)$.
Prove que de forma geral (sem assumir existência de limites)
é a maior diferença entre os números:
$f(a)$,  
$\displaystyle\limsup_{x\rightarrow\, a} f(x)$,
$\displaystyle\liminf_{x\rightarrow\, a} f(x)$.

	\exerciciodificil Seja $D_m=\{x\in[a,b]; w(f;x)\geq 1/m\}$. 
	Prove que:

(a) $D_m$ é fechado (e limitado, e portanto, compacto); 

(b) o conjunto dos pontos de descontinuidade de uma função é a união
enumerável de fechados;

(c) uma função real não pode ser descontínua somente nos irracionais 
(mas pode ser descontínua somente nos racionais: vide
\excpag{funcaomaluca}).

\exerciciodificil
\label{exc: descontinuidade removivel}
Dizemos que $f$ tem uma \textbf{descontinuidade
removível}\index{Descontinuidade!removível}
em $a$ se o limite $\limds_{x\rightarrow a}f(x)$ existe mas é
diferente de $f(a)$. Neste caso basta redefinir a $f$ em $a$ para
que ela seja contínua neste ponto.
O objetivo deste exercício é investigar se existe uma função
que é descontínua em todos os pontos mas que possui somente
descontinuidades removíveis
([Sp] p.99 no.16(e) e  p.387 no.24).
Seja $f$ definida em $[0,1]$ tal que o limite 
$\limds_{x\rightarrow a}f(x)$ existe para todo $a\in
[0,1]$. Prove que:

(a) Dado $\varepsilon>0$ existe um número finito de pontos  $a\in
[0,1]$ com $|\limds_{x\rightarrow a}f(x)-f(a)|>\varepsilon$.

Dica: 
Veja \excpag{exc: f crescente}.
Se fosse infinito, existiria um ponto limite $k\in[0,1]$ tal
que $\limds_{x\rightarrow k}f(x)$ não existiria.

(b) o conjunto dos pontos onde $f$ é descontínua é enumerável.

	\exerciciolB Prove que se $f$ e $g$ são 
	funções continuas tais que $f(x)=g(x)$
para todo $x\in\Q$ então $f\equiv g$. Conclua que basta conhecer uma função
contínua nos racionais para determinar seu valor em todos os pontos.

	\exerciciodificil Use o exercício anterior para provar que a cardinalidade
do conjunto das funções contínuas $f:\R\rightarrow\R$ é igual a cardinalidade de
$\R$ (e portanto estritamente menor que a cardinalidade do conjunto das funções).

	\exercicioextra Seja $f:\R\rightarrow\R$ contínua. Se, para todo
	$A\subset\R$, $f(A)$ for aberto então $f$ é injetiva e
	portanto monótona
([L] p.196  no.25).	

	\exercicio   Seja $f:\R\rightarrow\R$ tal que $f(x+y)=f(x)+f(y)$ para
todo $x,y\in\R$. Prove que $f$ é contínua em zero se, e somente
se, $f$ é contínua em $\R$ ([Sp] p.98 no.7).

	\exercicioextra   Seja $f:\R\rightarrow\R$ contínua tal que $f(x+y)=f(x)+f(y)$ para
todo $x,y\in\R$. Prove que existe $a\in\R$ tal que $f(x)=ax$ ([Fi1] p.
73 no.1).

	Dica: Quanto vale $f(0)$ e $f(1)$? Prove para $x\in\Q$ e utilize a densidade de $\Q$ em $\R$. 

	\exerciciodificil Prove que se $f$ é contínua e $f(x+y)=f(x)f(y)$ para
	todo $x,y\in\R$, então $f\equiv 0$ ou $f(x)=a^x$ (com $a>0$) para
	todo $x\in\R$
	([Sp] p.300 no.27).
%([L] p.286 no.36).	

	Dica: Quanto vale $f(0)$ e $f(1)$? Prove para $x\in\Q$ e utilize a densidade de $\Q$ em $\R$. 

	\exerciciodificil   Seja $f:\R\rightarrow\R$ tal que $f(x+y)=f(x)+f(y)$ para
todo $x,y\in\R$ e $f(x)\geq 0$ para todo $x\geq 0$. Prove que existe $a\in\R$
tal que $f(x)=ax$ ([Fi1] p.73 no.2).

	\exercicioextra   (versão abstrata do
	\excpag{funcaomaluca})
	Seja $A_n\subset[0,1]$ conjunto finito para cada
	$n\in\N$ com $A_n\cap A_m=\varnothing$ para $n\not=m$. Defina
	$f(x)=1/n$ para $x\in A_n$ e $f(x)=0$ caso contrário. Prove
	que $\displaystyle\limds_{x\rightarrow a} f(x)=0$ para todo
	$a\in[0,1]$.
	([Sp] p.91 no.22)
	\exerciciolB Uma função $\varphi:[a,b]\rightarrow\R$ é linear por partes se
	existe subdivisão finita do intervalo $[a,b]$ tal que $\varphi$ é
	linear em cada subdivisão. Prove que se $g:[a,b]\rightarrow\R$
	é contínua então dado $\varepsilon>0$ existe $\varphi$ linear por
	partes tal que $|g(x)-\varphi(x)|<\varepsilon$ para todo
	$x\in[a,b]$
([L] p.197  no.44).	Dizemos que as funções lineares por partes são
densas no conjunto das funções contínuas.
	\exercicio Dada $f:X\rightarrow\R$, suponha que para cada
	$\varepsilon>0$ se possa obter $g:X\rightarrow\R$ contínua tal
	que $|f(x)-g(x)|<\varepsilon$ para todo $x\in X$. Prove que
	$f$ é contínua
([L] p.197  no.46).	


	\exerciciodificil   
	 Prove que não existe função contínua em
	$\R$ que assuma cada valor
	([Sp] p.110 no.20):
	
	(a) exatamente duas vezes;
\qquad
	(b) zero ou duas vezes;
\qquad
         (c)  $n$ vezes, com $n$ é par.

	(d) Encontre uma função contínua que assuma cada valor
	exatamente três vezes. De forma geral, encontre uma que assuma
	exatamente $n$ vezes, com $n$ ímpar;


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Funções contínuas em conexos}

% Valor: 3.0
\exerciciolA Seja $p(x)=x^n+a_{n-1}x^{n-1}+\dots+a_1x+a_0$,
com $n$ par. Prove que:

(a) existe $x_0\in\R$ que é ponto de mínimo global de $p$. 

(b)  se $p(x_0)<0$, então $p$ tem pelo menos duas raízes.

Dica: $a_0$ é maior ou igual ao mínimo global.
(ver [Sp] p.105).\\
Se $M=\max(1, 2n|a_{n-1}|, \ldots, 2n|a_0|)$,
$|x|\geq M$ implica que $x^n/2 \leq p(x)$.


\exerciciolB Seja $p(x)=x^n+a_{n-1}x^{n-1}+\dots+a_1x+a_0$,
com $n$ ímpar. Prove que:

\eitem $\limds_{x\rightarrow+\infty}p(x)=+\infty$;
\hfill
\eitem $\limds_{x\rightarrow-\infty}p(x)=-\infty$;
\hfill
\eitem existe $x_0\in\R$ tal que $p(x_0)=0$.

	\exerciciolA Seja $f:\R\rightarrow\Q$ contínua. Prove que $f$ é constante. 


	\exerciciolB 
       \label	{exc: f crescente}
	Seja $f:[0,1]\rightarrow\R$  crescente.
	Prove que
([Sp] p.119 no.8 e p.370 no.7 e 8):
	
	(a) os limites laterais existem em todos os pontos;

	(b) se $f$ satisfaz a conclusão do Teorema do valor
	intermediário (TVI) então $f$ é contínua;
	
	Obs: Note que $f(x)=\sen(1/x)I_{x\neq 0}(x)$ 
	%(defina $f(0)=0$) 
	satisfaz a conclusão do TVI mas não é contínua.
	
	
	(c) $\displaystyle A_\varepsilon = 
	\{a\in[0,1];\quad \limds_{x\rightarrow
	a^+}f(x)-\limds_{x\rightarrow a^-}f(x)>\varepsilon\}$, para $\varepsilon>0$, é finito;

	(d) o conjunto dos pontos de descontinuidade de $f$ é enumerável (ou finito);
	

	(e) se $f$ é monótona então (a), (b) e (d) são verdadeiros.
	
	Dica:
	Veja \excpag{exc: descontinuidade removivel}.
	(c) $\#A_\varepsilon \leq (f(1)-f(0))/\varepsilon$; 
	 (d) Este conjunto pode ser escrito como
	$\displaystyle\bigcup_{n\in\N} A_{1/n}$.

	\exerciciodificil    Prove que se $f$ satisfaz a conclusão 
	do TVI, e assume cada valor uma única vez, então $f$ é contínua.
	Generalize para o caso em que $f$ assume cada valor um número
	finito de vezes ([Sp] p.109 no.13).	
	Dica: Por contradição: suponha $f$ descontínua.

\exercicioextra
\label{Exc: Raiz m-esima 2}
O objetivo deste exercício é mais ambicioso do que o do Exercício \ref{Exc: Raiz
m-esima} do Capítulo \ref{Cap: Sequencias e series}. Sejam $m\in\N$ e $f:[0,
+\infty)\rightarrow[0,+\infty)$ dada por $f(x)=x^m$ para todo $x\ge
0$. Prove
que

\eitem $f$ é contínua e injetiva;
\qquad
\eitem $\limds_{x\rightarrow+\infty}f(x)=+\infty$;

\eitem existe e é contínua a função $f^{-1}:[0,+\infty)\rightarrow[0,+\infty)$.
A função $f^{-1}$ é chamada de {\bf raiz m-ésima}%
\index{Raiz!m-esima@$m$-ésima}
e é denotada por $f^{-1}(y)=\sqrt[m]{y}$ para todo $y\in[0,+\infty)$ (ou,
simplesmente, $\sqrt{y}$ quando $m=2$).


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Funções contínuas em compactos}

	\exerciciolA Seja $p$ uma função polinomial qualquer. \\
        Prove que existe $x_0\in\R$ tal que $|p(x_0)|\leq|p(x)|$ para todo
	$x\in\R$ ([Sp] p.109 no.16).\\
        Dê exemplo de uma função $p$ (não-polinomial) que não satisfação esta propriedade.


	\exerciciolA Suponha que $f$ é contínua com $f(x)>0$ para todo $x$ e 
	$\limds_{x\rightarrow+\infty}f(x)=0=\limds_{x\rightarrow-\infty}f(x)$.
	Prove que existe $x_0\in\R$ tal que $f(x_0)\geq f(x)$ para todo
	$x\in\R$ ([Sp] p.109 no.17).

%	Dica: Desenhe uma figura.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Uniformemente contínua
%\subsection{Continuidade Uniforme}

\exerciciolB
\label{Exc: Lipschitz}
Prove que:

(a) se $f$ é Lipschitz contínua, 
então $f$ é uniformemente contínua. 
%Em particular, toda contração é uniformemente contínua.

(b) $f(x)=\sqrt{x}$  não é \lip\ contínua %(perto do zero)
mas é uniformemente contínua em $[0,1]$.

	\exercicio Prove que $f(x)=x^n$ é \lip\ contínua num intervalo
	limitado mas não é uniformemente contínua em $\R$
([L] p.197  no.37).	


\exerciciolA Seja $f:\R\rightarrow\R$ contínua e suponha que $\limds_{x\rightarrow-
\infty}f(x)$ e $\limds_{x\rightarrow+\infty}f(x)$ existem e são
finitos. Prove
que

\eitem $f$ é limitada;
\qquad
\eitem $f$ é uniformemente contínua.


\exercicio Prove o \teopag{teo: cont compacto} por absurdo pelo princípio dos
intervalos encaixantes.
Dica: Construa intervalos $I_n$ encaixantes onde $f$ não é uniformemente
contínua. 
%Mas  $f$ é contínua em $\displaystyle c\in\bigcap_{n\in\N} I_n$.

	\exercicioextra   Prove que se $f(X)$ é limitado para toda $f$ contínua então $X$ é
	compacto
([L] p.196  no.27).	


	\exercicioextra Dizemos que $f:X\rightarrow\R$ é $\mathbf\alpha${\bf
	-Hölder\footnote{Otto Ludwig Hölder: 
	$\star$ 22/12/1859, Stuttgart, Alemanha -- 
	$\dagger$ 29/08/1937, Leipzig, Alemanha.}
	contínua} se
        \label{Exc: Holder}
	\index{Hölder}
        \index{Função!Hölder contínua}
	existem $\alpha,M >0$ tais que 
	$|f(x)-f(y)|\leq M|x-y|^\alpha$ para
	todo $x,y\in X$. Isto generaliza o conceito de \lip\ contínua
	($\alpha=1$). 
	Veja no \excpag{Exc: HolderAlpha} porque supomos que
	$\alpha\leq 1$.
	Prove que:

	(a) se $f$ é $\alpha$-Hölder contínua então $f$ é
	uniformemente contínua;

	(b) $f(x)=\sqrt{|x|}$ é $\frac{1}{2}$-Hölder contínua  mas não
	é \lip\ contínua (perto do zero).


%\exerciciolA 
%\label{funcaomaluca}
%Determine o conjunto onde $f:[0,1]\rightarrow\R$ é contínua em cada
%um dos casos abaixo:

%\eitem
%\[
%f(x)=\left\{
%\begin{array}{ll}
%1 & \text{se } x\in\Q, \\
%\\
%0 & \text{se } x\in[0,1]\setminus\Q.
%\end{array}
%\right.
%\]
%
%\eitem
%\[
%f(x)=\left\{
%\begin{array}{ll}
%x & \text{se } x\in\Q,\\
%\\
%0 & \text{se } x\in[0,1]\setminus\Q.
%\end{array}
%\right.
%\]
%
%\eitemlA
%\[
%f(x)=\left\{
%\begin{array}{ll}
%1 & \text{se } x=0, \\
%\\
%1/q & \text{se } x=p/q \text{ com }p,q\in\Z\text{ positivos e primos entre si},
%\\ \\
%0 & \text{se } x\in[0,1]\setminus\Q.
%\end{array}
%\right.
%\]





%	\exerciciolA Prove que se $f$ é continua e $K$ é compacto então $f(K)$ é
%compacto (generalização do Teorema de Weierstrass).
%	\exerciciolB Prove que se $f$ é continua e $J$ é um intervalo (vide definição
%no livro) então $f(J)$ é
%um intervalo (generalização do Teorema do valor intermediário).
%	\exercicioextra   
%	Prove que se $f$ é continua e $J$ é conexo (vide definição
%em exercício anterior) então $f(J)$ 
%é conexo (generalização do Teorema do valor intermediário).


